戴琪：台美貿易倡議有進展
2023-04-27
https://udn.com/news/story/7238/7125849?from=udn-relatednews_ch2
美國貿易代表戴琪25日表示，美國正與台灣磋商台美21世紀貿易倡議，今年1月也已進行一輪談判，「我能說我們取得相當進展」，對目前進度感到「非常鼓舞」。她還透露，美國財政部正在研究美台避免雙重課稅議題。 戴琪在美國國務院「亞太媒體中心」舉行線上記者會，說明她日前訪問菲律賓與日本訪問的成果、及印太經濟架構（IPEF）進度，她被問到台美21世紀貿易倡議是否有助於台灣加入印太經濟架構、以及美台協商避免雙重課稅協議的可能性等問題。 戴琪未正面回覆台灣加入印太經濟架構的可能，但表示美台協商台美21世紀貿易倡議，今年1月已進行一輪談判，「我可以告訴你，我們取得相當進展，我對迄今為止在談判中取得的進展感到鼓舞」。 她說，台灣確實並非印太經濟架構協商成員，但美方希望確保與台灣的協商，能針對雙方的特殊夥伴與關係量身打造，因此非常重視與台灣的雙邊討論，並致力於貿易往來與貿易協商，希望透過合作使雙邊經濟更為強勁。 針對美台磋商避免雙重課稅協議的可能性，戴琪說，「稅收」或「課稅」是財政部的管轄權，須由財政部與財政部長葉倫處理，「所以我會轉達給財政部和財長葉倫，我會說，我確實知道他們正在研究這個議題，但我無從知悉他們的想法」。 去年6月1日啟動的台美21世紀貿易倡議，是美國貿易代表署2023年的重要工作項目。 倡議議題共12項，其中貿易便捷化、中小企業、反貪汙、良好法規，以及服務業國內規章已獲台美雙方共識。 美國 財政部 葉倫